皇仁新任校長未讀過大學

皇仁新任校長梁路得將會是皇仁史上唯一教小學出身（曾任教官小多年）及未進過大學校園唸書的校長；前任校長李瑞華已經令皇仁師生上下士氣低落，醜事頻頻見報影響校譽，希望新校長不會皇仁超過150的基業毀於一旦！

名校沒落

皇仁近年校方行政失當，事件頻頻被傳媒報導：

皇仁老師寫下遺書，控訴校長逼害

皇仁書院新任校長梁路得，早年在師範學院文憑課程畢業，任教官立小學，九十年代初有些排名極低的英國大學（例如Wolverhampton)為文憑教師提供top-up degree（教育學士），只需函授及到英國幾個星期便可取得學位，很多文憑教師搖身一變成為了學位教師，但一般津校極少聘用，因為這類教師無料教高中及AL，聘用了等於浪費一個學位教師名額；但教育局（署）可能讓英國入賺埋最後一水（例如輕鐵、昂貴的科大校園和大球場）要幫手「散貨」，所以樂意聘用這些學科知識不足的「學位教師」！

咁辛苦升Lv，當然努力上位，回歸後只需迎合教育局安排的「路線」，例如生涯規劃、新高中、國內遊學團、國內姐妹學校、一帶一路⋯，就算本身有任何教育理念、政治理想、宗教背景也要暫時放開，定可扶搖直上；敢言而有個人理想的良心老師卻成為官校裡的人球，沒有校長願意接收！

不過都預咗教育局派來的唔會係什麼教育家，就像回歸後的特區政府官員一樣，只懂配合中央政府執行任務，較出色的都係公關技巧比較優勝，能高瞻遠矚的真係欠奉！

皇仁仔一向獨立自主，有個人分析能力，我們希望得到承諾皇仁不會被溫水煮蛙的染紅，以及新任校長學歷是否勝任的問題，這兩方面請學生會及舊生會跟進！

周圍都有呢D冇料唔夠料，但又上到位嘅hihi存在

校方好大喜功，連累學生受苦：

皇仁校慶砌人肉字，有學生不適頂硬上病倒

皇仁副校涉逼學生改校刊撐警：

rip

經驗、能力、學歷都唔重要，特區政府公務員最緊要係聽阿爺話！

個仆街小丸子已經搞到qc雞犬不寧 依家又嚟多件裙腳仔？

連QS都入唔到 垃圾到

屌叫佢考返個教師語文試啦，過到就做，過唔到拜拜

隊波我就識

樂觀啲諗，下一個冇乜可能會差得過小丸子，上頭對qc負面新聞頻頻見報一定不高興，派來接任的一定係「話頭醒尾」、扮晒親民、「執行能力」強的人，能夠打低咁多高學歷的對手上到今時今日個位當然不簡單，只係擔心學校被非真正學術出身的行政人員帶領，每事緊隨中央脈搏，百年名校失去獨立自主，師生被河蟹，最終被溫水煮蛙的染紅！

點會？皇仁年年出5**狀元
喇沙得兩個

兩間名校各有特色，不用爭論邊個超越邊個！

我只希望皇仁不會失去原有特色，我引用一篇舊文章的幾句：

我最擔心的是皇仁學生會失掉自己的傳統，使皇仁成為了一間真正的「狀元工廠」──沒有傳統、沒有身份、只有每年幾位狀元和一堆膚淺的學生。那時候，皇仁將會走向滅亡。

「風雨中的皇仁」

皇仁有咩特色？

一聽個名叫路得就知根正苗紅
考慮轉校啦

好想睇番 Q市大踢爆
google已經無晒

西sir係唔係何佩犀？

唔識 巴打你係qc?